RTHK 獨裁者攻略

金日成是一位傳奇的游擊隊戰士，在1930年代積極參與抗戰，使朝鮮擺脫日本的佔領。他隨後發動朝鮮戰爭，並建立了朝鮮民主主義人民共和國，亦是世界上控監管最嚴密的國家。究竟金日成是如何穩操勝算，取得大權，將自己化身成如神祇般的領導人，並延伸至今長達三代人的獨裁統治？
在此紀錄片系列所提及的獨裁者之中，金日成可算是影響力最持久的一位。他所塑造的國家仍然處於極權主義制度之下，估計約有10萬人被囚禁在勞改營中。自1950年代北韓確定以獨裁統治國家後，國民對金氏家族的崇拜在往後的70年後依然沒有絲毫改變。今天，北韓是由他的孫兒金正恩統治，他也如神祇般被國民所膜拜。

中共完全複製緊北韓

好好睇，同而家習維尼好似

根本做緊同一樣野

唉

睇完
美國當年最撚失敗就係空襲完冇順勢統一埋北韓 而家留撚左勁大個毒瘤俾自己同埋全世界

好高質

我諗美國當時根本唔想兩韓統一？
因為就咁睇條片
金日成攻打南韓似乎係得到人民支持
加上美國一次過炸死左北韓兩成人
就算美國幫南韓佔領北韓
根本管治唔到北韓的人民 基乎肯定會進入內亂／內戰狀態
對南韓／美國都唔會有好處
當時美國需要一個東亞基地抗衡中共同蘇聯
美國的策略應該係叫北韓退返落三八線 自己搞掂自己
然後穩定南韓做戰略基地就算？
南韓對於制衡中國同蘇聯黎講應該算係一個幾重要的戰略基地

美國當年最撚成功就係知道越共唔會出多個金氏政權，放心撤退，將傷亡減到最低。

隔岸觀火，漁人得利

佢仲要有成14億奴隸

要推比班蠢奴才睇

佢地睇完只會打飛機 佢係以為自己係習近平

好撚應景
全部野照抄黎做